import javax.swing.*;
import java.awt.*;
import java.awt.event.*;

public class Principal extends JFrame implements ActionListener{
  
  private JMenuBar mb;
  private JMenu menuOpciones, menuCalcular, menuAcercaDe, menuColorFondo;
  private JMenuItem miCalculo,miRojo,miNegro,miMorado,miElCreador,miSalir,miNuevo;
  private JLabel labelLogo,labelBienvenido,labelTitle,labelNombre,labelAParteno,labelAMaterno,
                 labelDepartamento,labelAntiguedad,labelResultado,labelfooter;
  private JTextField txtNombreTrabajador,txtAPaternoTrabajador, txtAMaternoTrabajador;
  private JComboBox comboDepartamento, comboAntiguedad;
  private JScrollPane scrollpane1;
  private JTextArea textarea1;

  public Principal() {
    setLayout(null);
    setTitle("Pantalla principal");
    getContentPane().setBackground(new Color(255,0,0));
    setIconImage(new ImageIcon(getClass().getResource("images/icon.png")).getImage());

    mb = new JMenuBar();
    mb.setBackground(new Color(255, 0, 0));
    setJMenuBar(mb);

    menuOpciones = new JMenu("Opciones");
    menuOpciones.setBackground(new Color(255, 0, 0));
    menuOpciones.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    menuOpciones.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    mb.add(menuOpciones);

    menuCalcular = new JMenu("Calcular");
    menuCalcular.setBackground(new Color(255, 0, 0));
    menuCalcular.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    menuCalcular.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    mb.add(menuCalcular);
    
    menuAcercaDe = new JMenu("Acerca de");
    menuAcercaDe.setBackground(new Color(255, 0, 0));
    menuAcercaDe.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    menuAcercaDe.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    mb.add(menuAcercaDe);

    menuColorFondo = new JMenu("Color de fondo");
    menuColorFondo.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    menuColorFondo.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuOpciones.add(menuColorFondo);
   
    miCalculo = new JMenuItem("Vacaciones");
    miCalculo.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    menuCalcular.add(miCalculo);
    miCalculo.addActionListener(this);

    miRojo = new JMenuItem("Rojo");
    miRojo.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    miRojo.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuColorFondo.add(miRojo);
    miRojo.addActionListener(this);
   
    miNegro = new JMenuItem("Negro");
    miNegro.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    miNegro.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuColorFondo.add(miNegro);
    miNegro.addActionListener(this);

    miMorado = new JMenuItem("Morado");
    miMorado.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    miMorado.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuColorFondo.add(miMorado);
    miMorado.addActionListener(this);

    miNuevo = new JMenuItem("Nuevo");
    miNuevo.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    miNuevo.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuOpciones.add(miNuevo);
    miNuevo.addActionListener(this);

    miElCreador = new JMenuItem("ElCreador");
    miElCreador.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    miElCreador.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuAcercaDe.add(miElCreador);
    miElCreador.addActionListener(this);

    miSalir = new JMenuItem("Salir");
    miSalir.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    miSalir.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    menuOpciones.add(miSalir);
    miSalir.addActionListener(this);
    
    ImageIcon Imagen = new ImageIcon("images/logo-coca.png");
    labelLogo = new JLabel(imagen);
    labelLogo.setBounds(5,5,250,100);
    add(labelLogo);
     
    labelBienvenido = new JLabel("Bienvenido");
    labelBienvenido.setBounds(280,30,300,50);
    labelBienvenido.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 32));
    labelBienvenido.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelBienvenido);

    labelTitle = new JLabel("Datos del trabajador para el cálculo de vacaciones");
    labelTitle.setBounds(45,140,900,25);
    labelTitle.setFont(new Font("Andale Mono", 0, 24));
    labelTitle.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelTitle);

    labelNombre = new JLabel("Nombre completo:");
    labelNombre.setBounds(25,188,180,25);
    labelNombre.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelNombre.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelNombre);
    
    txtNombreTrabajador = new JTextField();
    txtNombreTrabajador.setBounds(25,188,180,25);
    txtNombreTrabajador.setBackground(new java.awt.Color(224, 224, 224));
    txtNombreTrabajador.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    txtNombreTrabajador.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(txtNombreTrabajador);
    
    labelAPaterno = new JLabel("Apellido Paterno:");
    labelAPaterno.setBounds(25,248,180,25);
    labelAPaterno.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelAPaterno.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelAPaterno);
    
    txtAPaternoTrabajador = new JTextField();
    txtAPaternoTrabajador.setBounds(25,273,150,25);
    txtAPaternoTrabajador.setBackground(new java.awt.Color(224, 224, 224));
    txtAPaternoTrabajador.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    txtAPaternoTrabajador.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    add(txtAPaternoTrabajador);
   
    labelAMaterno = new JLabel("Apellido Materno:");
    labelAMaterno.setBounds(25,308,180,25);
    labelAMaterno.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelAMaterno.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelAMaterno);
    
    txtAMaternoTrabajador = new JTextField();
    txtAMaternoTrabajador.setBounds(25,334,150,25);
    txtAMaternoTrabajador.setBackground(new java.awt.Color(224, 224, 224));
    txtAMaternoTrabajador.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    txtAMaternoTrabajador.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    add(txtAMaternoTrabajador);
 
    labelDepartamento = new JLabel("Selecciona el Departamento");
    labelDepartamento.setBounds(220,188,180,25);
    labelDepartamento.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelDepartamento.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelDepartamento);

    comboDepartamento = new JComboBox();
    comboDepartamento.setBounds(220,213,220,25);
    comboDepartamento.setBackground(new java.awt.Color(224, 224, 224));
    comboDepartamento.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    comboDepartamento.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    add(comboDepartamento);
    comboDepartamento.addItem("");
    comboDepartamento.addItem("Atención al Cliente");
    comboDepartamento.addItem("Departamento de Logística");
    comboDepartamento.addItem("Departamento de Gerencia");
   
    labelAntiguedad = new JLabel("Selecciona el Departamento");
    labelAntiguedad.setBounds(220,248,180,25);
    labelAntiguedad.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelAntiguedad.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelAntiguedad);

    comboAntiguedad = new JComboBox();
    comboAntiguedad.setBounds(220,273,220,25);
    comboAntiguedad.setBackground(new java.awt.Color(224, 224, 224));
    comboAntiguedad.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 14));
    comboAntiguedad.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    add(comboAntiguedad);
    comboAntiguedad.addItem("");
    comboAntiguedad.addItem("1 año de servicio");
    comboAntiguedad.addItem("2 a 6 años de servicio");
    comboAntiguedad.addItem("7 años o más de servicio");

    labelResultado = new JLabel("Selecciona el Departamento");
    labelResultado.setBounds(220,248,180,25);
    labelResultado.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelResultado.setForeground(new Color(255, 255, 255));
    add(labelResultado);

    textarea1 = new JComboBox();
    textarea1.setEditable(false);
    textarea1.setBackground(new Color(224, 224, 224));
    textarea1.setFont(new Font("Andale Mono", 1, 11));
    textarea1.setForeground(new Color(255, 0, 0));
    textarea1.settext("\n Aquí aparece el resultado del cálculo de las vacaciones.");
    scrollpane1 = new JScrollPane(textarea1);
    scrollpane1.setBounds(220,333,385,90);
    add(scrollpane1);

    labelfooter = new JLabel("©2020 The Coca-Cola Company | Todos los derechso reservados");
    labelfooter.setBounds(135,445,500,30);
    labelfooter.setFont(new java.awt.Font("Andale Mono", 1, 12));
    labelfooter.setForeground(new java.awt.Color(255, 255, 255));
    add(labelfooter);
  }
  
  public void actionPerformed(ActionEvent e){
      if (e.getSource() == miCalculo){
      
      }
      if (e.getSource() == miRojo){
      
      }
      if (e.getSource() == miNegro){
      
      }
      if (e.getSource() == miMorado){
      
      }
      if (e.getSource() == miNuevo){
      
      }
      if (e.getSource() == miSalir){
      
      }
      if (e.getSource() == miElCreador){
      
      }
  }
  
  public static void main(String args[]) {
      Principal ventanaPrincipal = new Principal();
      ventanaPrincipal.setBounds(0,0,640,535);
      ventanaPrincipal.setVisible(true);
      ventanaPrincipal.setResizable(false);
      ventanaPrincipal.setLocationRelativeTo(null);
  }
}